const questionsPart1 = [
  {
    level: "medium",
    question: "Кто является рекордсменом по количеству матчей за «Атлетико Мадрид»?",
    answers: ["Аделардо Родригес", "Фернандо Торрес", "Коке"],
    correctAnswer: "Коке"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто забил больше всего голов за «Севилью»?",
    answers: ["Хуан Арса", "Фредерик Кануте", "Альваро Негредо"],
    correctAnswer: "Хуан Арса"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто стал лучшим бомбардиром Ла Лиги в сезоне 2022/2023?",
    answers: ["Роберт Левандовский", "Карим Бензема", "Антуан Гризманн"],
    correctAnswer: "Роберт Левандовский"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто является главным тренером «Реал Мадрид» в 2023 году?",
    answers: ["Карло Анчелотти", "Зинедин Зидан", "Жозе Моуринью"],
    correctAnswer: "Карло Анчелотти"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто выиграл Ла Лигу в сезоне 2022/2023?",
    answers: ["Барселона", "Реал Мадрид", "Атлетико Мадрид"],
    correctAnswer: "Барселона"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто являлся капитаном «Барселоны» в сезоне 2022/2023?",
    answers: ["Серхио Бускетс", "Жорди Альба", "Марк-Андре тер Штеген"],
    correctAnswer: "Серхио Бускетс"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году была основана Испанская футбольная федерация (RFEF)?",
    answers: ["1909", "1913", "1920"],
    correctAnswer: "1913"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году был основан старейший футбольный клуб Испании?",
    answers: ["1889", "1899", "1902"],
    correctAnswer: "1889"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году был проведен первый официальный матч сборной Испании?",
    answers: ["1920", "1924", "1930"],
    correctAnswer: "1920"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году была основана Ла Лига?",
    answers: ["1929", "1936", "1945"],
    correctAnswer: "1929"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой стадион является домашним для сборной России?",
    answers: ["«Лужники»", "«Открытие Арена»", "«Газпром Арена»"],
    correctAnswer: "«Лужники»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто является лучшим бомбардиром сборной России за всю историю?",
    answers: ["Александр Кержаков", "Артём Дзюба", "Фёдор Смолов"],
    correctAnswer: "Артём Дзюба"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой клуб получил прозвище «армейцы»?",
    answers: ["«Спартак»", "ЦСКА", "«Динамо»"],
    correctAnswer: "ЦСКА"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто стал первым российским клубом, выигравшим Кубок УЕФА?",
    answers: ["«Зенит»", "ЦСКА", "«Локомотив»"],
    correctAnswer: "ЦСКА"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой тренер привёл сборную России к бронзе на Евро-2008?",
    answers: ["Гус Хиддинк", "Леонид Слуцкий", "Станислав Черчесов"],
    correctAnswer: "Гус Хиддинк"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой российский клуб первым сыграл в Лиге чемпионов УЕФА?",
    answers: ["«Спартак» (Москва)", "ЦСКА", "«Зенит»"],
    correctAnswer: "ЦСКА"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих игроков не выигрывал «Золотой мяч»?",
    answers: ["Лев Яшин", "Карим Бензема", "Андрей Аршавин"],
    correctAnswer: "Андрей Аршавин"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой клуб чаще всего выигрывал чемпионат России?",
    answers: ["«Локомотив»", "ЦСКА", "«Зенит»"],
    correctAnswer: "«Зенит»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто стал чемпионом России в сезоне 2022/23?",
    answers: ["«Зенит»", "«Спартак»", "ЦСКА"],
    correctAnswer: "«Зенит»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой клуб имеет прозвище «железнодорожники»?",
    answers: ["«Локомотив» (Москва)", "«Ростов»", "«Краснодар»"],
    correctAnswer: "«Локомотив» (Москва)"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто забил больше всех голов в истории РПЛ?",
    answers: ["Артём Дзюба", "Александр Кержаков", "Фёдор Смолов"],
    correctAnswer: "Артём Дзюба"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой клуб базируется в Грозном?",
    answers: ["«Ростов»", "«Краснодар»", "«Ахмат»"],
    correctAnswer: "«Ахмат»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих клубов никогда не выигрывал РПЛ?",
    answers: ["«Рубин»", "«Динамо» (Москва)", "«Локомотив»"],
    correctAnswer: "«Динамо» (Москва)"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году сборная России заняла 3-е место на Евро?",
    answers: ["2008", "2012", "2016"],
    correctAnswer: "2008"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто забил первый гол сборной России на ЧМ-2018?",
    answers: ["Юрий Газинский", "Артём Дзюба", "Александр Головин"],
    correctAnswer: "Юрий Газинский"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году Россия впервые вышла в плей-офф ЧМ?",
    answers: ["2018", "2014", "2002"],
    correctAnswer: "2018"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих игроков не играл за сборную России?",
    answers: ["Алан Дзагоев", "Марио Фернандес", "Юрий Газинский"],
    correctAnswer: "Юрий Газинский"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто был главным тренером сборной России на ЧМ-2018?",
    answers: ["Станислав Черчесов", "Леонид Слуцкий", "Валерий Карпин"],
    correctAnswer: "Станислав Черчесов"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих вратарей не играл за сборную России?",
    answers: ["Владимир Габулов", "Антон Шунин", "Михаил Кержаков"],
    correctAnswer: "Михаил Кержаков"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто забил гол в ворота сборной Хорватии на ЧМ-2018 в дополнительное время?",
    answers: ["Марио Фернандес", "Артём Дзюба", "Денис Черышев"],
    correctAnswer: "Марио Фернандес"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих тренеров не работал со сборной России?",
    answers: ["Фабио Капелло", "Курбан Бердыев", "Дик Адвокат"],
    correctAnswer: "Курбан Бердыев"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто является рекордсменом по количеству матчей за сборную России?",
    answers: ["Сергей Игнашевич", "Игорь Акинфеев", "Виктор Онопко"],
    correctAnswer: "Сергей Игнашевич"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих игроков не играл за «Спартак»?",
    answers: ["Егор Титов", "Дмитрий Аленичев", "Игорь Денисов"],
    correctAnswer: "Игорь Денисов"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих игроков не играл в АПЛ?",
    answers: ["Андрей Аршавин", "Павел Погребняк", "Александр Головин"],
    correctAnswer: "Александр Головин"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих игроков не играл за ЦСКА?",
    answers: ["Сейду Думбия", "Алан Дзагоев", "Александр Кокорин"],
    correctAnswer: "Александр Кокорин"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой игрок забил 5 голов в одном матче РПЛ?",
    answers: ["Дмитрий Полоз", "Артём Дзюба", "Матео Кассьера"],
    correctAnswer: "Матео Кассьера"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году ЦСКА выиграл Кубок УЕФА?",
    answers: ["2005", "2008", "2010"],
    correctAnswer: "2005"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто забил победный гол в финале Кубка УЕФА-2008 за «Зенит»?",
    answers: ["Андрей Аршавин", "Константин Зырянов", "Игорь Денисов"],
    correctAnswer: "Игорь Денисов"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих клубов не играл в групповом этапе Лиги чемпионов?",
    answers: ["«Ростов»", "«Динамо Москва»", "«Краснодар»"],
    correctAnswer: "«Динамо Москва»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году «Зенит» выиграл Суперкубок УЕФА?",
    answers: ["2008", "2012", "2015"],
    correctAnswer: "2008"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой российский клуб обыграл «Баварию» в Лиге чемпионов?",
    answers: ["«Ростов»", "«Спартак»", "«Локомотив»"],
    correctAnswer: "«Ростов»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих игроков не забивал в финале еврокубка за российский клуб?",
    answers: ["Алексей Березуцкий", "Вагнер Лав", "Андрей Аршавин"],
    correctAnswer: "Андрей Аршавин"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой российский клуб дошёл до 1/4 финала Лиги чемпионов?",
    answers: ["ЦСКА", "«Зенит»", "«Спартак»"],
    correctAnswer: "ЦСКА"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто выиграл молодёжный чемпионат Европы (U-21) в 2023 году?",
    answers: ["Германия", "Англия", "Испания"],
    correctAnswer: "Англия"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой клуб выиграл первый женский чемпионат России?",
    answers: ["ЦСКА", "«Интеросс»", "«Россиянка»"],
    correctAnswer: "«Интеросс»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто является лучшим бомбардиром женской сборной России?",
    answers: ["Надежда Карпова", "Анна Чернякова", "Наталья Барбашина"],
    correctAnswer: "Анна Чернякова"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих тренеров не работал в «Спартаке»?",
    answers: ["Массимо Каррера", "Рауль Рианчо", "Курбан Бердыев"],
    correctAnswer: "Курбан Бердыев"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой тренер привёл «Ростов» к серебру РПЛ?",
    answers: ["Леонид Кучук", "Иван Данильянц", "Курбан Бердыев"],
    correctAnswer: "Курбан Бердыев"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто тренировал ЦСКА во время победы в Кубке УЕФА?",
    answers: ["Валерий Газзаев", "Леонид Слуцкий", "Виктор Гончаренко"],
    correctAnswer: "Валерий Газзаев"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Кто из этих тренеров не работал в «Локомотиве»?",
    answers: ["Юрий Сёмин", "Марко Николич", "Виктор Гончаренко"],
    correctAnswer: "Виктор Гончаренко"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "Какой стадион принял финал ЧМ-2018?",
    answers: ["«Лужники»", "«Санкт-Петербург»", "«Фишт»"],
    correctAnswer: "«Лужники»"
  },
  {
    level: "medium",
    question: "В каком году открыли стадион «Газпром Арена»?",
    answers: ["2016", "2017", "2018"],
    correctAnswer: "2017"
  }


      ];
    module.exports = questionsPart1;

    